元朗新移民綜援婦 領錢買 Gucci手袋

元朗新移民綜援婦 領錢買 Gucci手袋,攞屋租津貼不交租, 綜援婦「係香港政府批得好少錢比我買野」

申訴專員公署揭發社會福利署審批綜援特別津貼過程兒戲，讓制度變成存心欺詐的受助人提款機。一名住東涌中國藉新移民「綜援惡霸」四度虛報牙科治療；領取租金津貼卻拖欠公屋租金；又七次申領津貼，購買名牌 Gucci手袋。直至社署要求核實其手袋報價單，對方竟不滿向公署投訴：「我買的袋都係香港政府欠我地」。敦促社署指派高級職員處理可疑個案。

申訴署抽樣調查100宗申領綜援計劃特別津貼個案時，發現上述荒謬個案。該名新移民綜援惡霸16年想購買一副名牌 Gucci，向社署提交6,500元報價單，社署職員竟輕率地批出這項津貼的上限1,000元。隨後兩年，再度六次成功申領津貼，其中多次是購買 Gucci手袋，其間社署曾致電核實有關報價。雖然社署最後仍批出1,000元津貼，但惡霸竟然感不滿，向申訴署投訴。該署收到投訴時，社署已合共向惡霸發放7,000元眼鏡津貼

綜援惡霸劣行不只於此，自12年至07年期間，他先後五次向社署申請牙科治療津貼，獲發放合共6,400元，直至第五次他到診所求醫，社署才直接付款予診所。其實，他首四次申領了津貼，卻從未接受任何牙科治療。13年他又曾拖欠房屋署10個月公屋租金，但他繼續領取社署發放每月756元的租金津貼，合共7,650元。直至房署發出遷出通知書，他又要求社署代繳拖欠的租金，但遭社署拒絕。

由於社署審批津貼過程兒戲，存心騙取綜援人士遂把社署當作提款機，予取予攜。另一名受助人為殘疾母親申請津貼購買成人紙尿片，四年間提交47張收據，當中只有兩張是真實收據，社署先後進行17次覆檢，卻一直無發現被瞞騙，至社署致電售賣尿片的藥房查核才揭發。有兩名受助人合謀偽造租約，四年內各自騙取逾兩萬元租金津貼，其間社署曾進行三次覆檢，均未能揭發，直至致電業主查詢，才揭發事件。

Source: 申訴專員評論：．質疑社署為何批出津貼，有關津貼目的並非讓受助人購買奢侈品或更新非必要用品

劣行：向社署申請5次治療津貼，社署合共批出6,400元津貼，但事實上受助人其中4次從未接受過治療

申訴專員評論：．受助人只提交牙科治療的報價單而沒有付款證明，仍不斷獲批出款項，認為社署應提出質詢:

劣行：．受助人拖欠房署10個月公屋租金，卻仍舊領取社署合共7,650元租金津貼,

申訴專員評論：．社署應直接替受助人交租，防止濫用

綜援惡霸劣行不只於此，自12年至07年期間，他先後五次向社署申請牙科治療津貼，獲發放合共6,400元，直至第五次他到診所求醫，社署才直接付款予診所。其實，他首四次申領了津貼，卻從未接受任何牙科治療。13年他又曾拖欠房屋署10個月公屋租金，但他繼續領取社署發放每月756元的租金津貼，合共7,650元。直至房署發出遷出通知書，他又要求社署代繳拖欠的租金，但遭社署拒絕。

由於社署審批津貼過程兒戲，存心騙取綜援人士遂把社署當作提款機，予取予攜。另一名受助人為殘疾母親申請津貼購買成人紙尿片，四年間提交47張收據，當中只有兩張是真實收據，社署先後進行17次覆檢，卻一直無發現被瞞騙，至社署致電售賣尿片的藥房查核才揭發。有兩名受助人合謀偽造租約，四年內各自騙取逾兩萬元租金津貼，其間社署曾進行三次覆檢，均未能揭發，直至致電業主查詢，才揭發事件。

12700都已經算碎料

屌你老母留名！

contact farm

content 自膠

有手有腳
想買手袋點解唔自己賺錢
呢啲人重衰過性工作者

Content farm

拉鳩條臭閪坐監就啱架喇

支持令人正視呢啲問題
但下次貼真嘅新聞ok?

我地輸了